\section*{Теоретическая часть} \addcontentsline{toc}{section}{Теоретическая часть}
\subsection*{Постановка задачи}\addcontentsline{toc}{subsection}{Постановка задачи}
\subsubsection*{Цель работы}\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Цель работы}
Провести исследование экономического обоснования проекта.  
\subsubsection*{Задание}\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Задание}
Доказать целесообразность проекта, рассчитать и инициализировать составляющие денежного потока для рассматриваемого срока службы системы и сопоставить затраты автоматизированной системы с полученными от внедрения системы результатами.
% \subsection*{Основные понятия}\addcontentsline{toc}{subsection}{Основные понятия}

\subsection*{Описание продукта}\addcontentsline{toc}{subsection}{Описание продукта}
Sokol — программный инструментарий для проведения различных аналитических экспертиз над файловой системой.

Проект включает следующее:
\begin{itemize}
	\item Пользовательский интерфейс, предназначенный для работы операторов;
	\item Консольное приложение для работы администраторов;
	\item Разработка справочной информации для взаимодействия с пользовательским интерфейсом и консольным приложением;
	\item Веб страница, предоставляющая пользователям доступ к справочной информации.
\end{itemize}

Данный программный продукт может быть использован для технологических экспертиз в различных файловых системах. Одной из основных сильных сторон данного продукта является независимость от операционной системы.

Sokol является заказом государственного учреждения, Следственного комитета по Иркутской области. Данный программный продукт используется отделом компьютерных экспертиз.

\subsection*{Исходные данные}\addcontentsline{toc}{subsection}{Исходные данные}

Перед началом разработки требуется провести оценку рентабельности данного проекта.

Из таблицы \ref{tab_cmp7} видно, что первоначальные затраты равны 89 118 рублям. Стоит отметить, что в течении 5 лет заказчик обязуется оплачивать поддержку данного продукта 5 лет за 5000 рублей в месяц. Сам же продукт покупается за 100 тыс. рублей.

\begin{longtable}{@{\extracolsep{\fill}}|l|p{250pt}|l|}
	\caption{Сумма затрат} \label{tab_cmp7} \\
			\hline
			{\No} & Затраты & Сумма затрат (руб.)\\ \hline
			1     & Материальные затраты        & 1 610  \\ \hline
			2     & Основная заработная плата        & 49 777 \\ \hline
			3     & Дополнительная заработная плата        & 3 982  \\ \hline
			4     & Страховые взносы        & 16 128 \\ \hline
			5     & Амортизационные отчисления        & 6 285  \\ \hline
			6     & Затраты на электроэнергию        & 83     \\ \hline
			7     & Эксплуатационные расходы        & 500    \\ \hline
			8     & Накладные расходы        & 10 752 \\ \hline
			9     & Итого        & 89 118 \\ \hline
\end{longtable}

\subsection*{Расчет экономической эффективности проекта}\addcontentsline{toc}{subsection}{Расчет экономической эффективности проекта}
\subsubsection*{Срок окупаемости проекта}\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Срок окупаемости проекта}
$PP = min(n)$, при котором $ \Sigma_{t=1}^{n}CFt > IC$, где CF – денежный поток; IC – первоначальные затраты.

$CFt = NP + A$, где А – амортизация, вид денежного потока, который не является затратами; NP – чистая прибыль инвестиционного проекта.
\subsubsection*{Дисконтированный срок окупаемости инвестиций}\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Дисконтированный срок окупаемости инвестиций}
$DPP = min(n)$, при котором $ \Sigma{t=1}^{n} \frac{CFt}{{(1 + r)}^t} > IC$, где r – ставка дисконтирования.
\subsubsection*{Индекс доходности проекта}\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Индекс доходности проекта}
$PI = \frac{NPV}{IC} = \frac{\Sigma{t=1}^{n} \frac{CFt}{{(1 + r)}^t}}{IC}$, где NPV – чистый дисконтированный доход.
\subsubsection*{Дисконтированный индекс доходности инвестиций}\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Дисконтированный индекс доходности инвестиций}
$DPI = \frac{\Sigma{t=1}^{n} \frac{CFt}{{(1 + r)}^t}}{\Sigma{t=1}^{n} \frac{ICt}{{(1 + r)}^t}}$, где NPV – чистый дисконтированный доход.
